海關九高層拉頭馬被轟損形象

海關九高層拉頭馬被轟損形象

「勝得精彩」馬主梁承達及太太梁高美懿，與海關關長鄧以海、副關長何珮珊及一眾高層拍拉頭馬相惹起爭議。

【本報訊】本周日沙田賽馬尾場第11場賽事，名駒「勝得精彩」勝出第一名，這已是牠連續第五次奪冠，馬主梁承達醫生及太太、前恒生銀行一姐梁高美懿笑逐顏開，賽後有十多人與梁家一起「拉頭馬」，沒料到卻惹起一場爭議。

有前線關員發現，當天有多達九名海關高層齊參與拍攝拉頭馬相片，當中包括關長鄧以海、副關長何珮珊以及四名助理關長，場面恍如是海關群星賀贏馬，情況罕見。

前線關員促解釋

有前線關員質疑事件恐有損海關形象，希望管理層解釋。他指出，自香港回歸以來他從未見過有任何紀律部隊部門的最高層會集體參與「拉頭馬」拍照活動，有同事關注到海關高層與馬主夫婦究竟有何等的交情，竟令到海關「六大天王」齊齊撐場。

他指明白到在香港，賽馬屬合法賭博活動，法例也沒禁止紀律部隊人員賭馬或參與賽馬活動，但上述一眾海關高層明顯是獲馬會會員（馬主）的邀請看賽馬及影拉頭馬相。

在此之前，一眾高層勢必會接受只可由會員負責付款的餐飲如自助餐款待，他覺得這容易令人有瓜田李下的感覺。

有熟悉海關的前線人員則指，「勝得精彩」奪冠後的拉頭馬相片中，至少有九名海關高層，在大合照中除有馬主一家四口包括梁承達醫生、太太梁高美懿及兩名女兒外，亦有海關關長鄧以海、副關長何珮珊、助理關長譚溢強以及助理關長陳子達等人，其中正、副關長與梁氏夫婦，都有份拿着慶祝贏頭馬的繩，眾人均笑容滿臉。

有接近海關消息人士指出，梁高美懿曾擔任紀律人員薪俸及服務條件常務委員會（紀常會）委員多年，認識各紀律部隊包括海關高層，故周日的拉頭馬場合純粹是正常的私人社交活動。海關發言人回應時亦指，海關首長級人員於周日是應邀以私人身份，到沙田馬場出席一場活動，活動純屬私人社交性質。

作邀請的一方與海關沒有公事往來關係，各人員亦只是以私人身份出席，活動因此與部門公務完全無關；而活動於假日舉行，對部門公務亦沒有造成任何影響。

發言人補充，海關並無內部指引規管海關人員進行合法博彩活動，包括開設投注戶口、成為馬會會員或馬主等。

■記者陳志偉

上一則
上一則
海航旗下公司欠債6,300萬

下一則
下一則
食環票控 菜檔娘擸刀警拔槍

海關做嘢唔使你教

落場跑埋啦屌你老母

睇吓隻馬有冇藏毒姐

職責黎

咁海關無野做呀ma

一早冇icac呢支歌仔唱啦

唔係d毒品點可能經香港出出入入

冇野做咪拉下馬囉

勝得精彩

雷洛傳 顏同拎住成喼錢買總探長位
警務處長好似都月係邀請顏同去馬會包廂玩
原來咁多年風氣都仲係咁

海關冇野做咪去拉下頭馬囉，好正常姐

比哂貼士, 唔知每人袋幾多

梁高美懿曾擔任紀律人員薪俸及服務條件常務委員會（紀常會）委員多年，認識各紀律部隊包括海關高層

醫生老婆點只識海關，其他紀律部隊都識

紀律人員薪俸呀

點解假定咗有形象可言？

貼士濕濕碎啦，退休之後先至係搵真銀啊。

我話ok就ok啦

自從白韞六上場後
唔係仲信香港仲有廉潔掛

香港真係越嚟越墮落,廉記阿頭貪污,律政司犯法

九巴變左廢警俱樂部
海關去邊多?

拿，冇證據咪亂屈啊，告你誹謗架。

馬會

擺埋上枱面，完全接軌了